**崑山科技大學（Kun Shan
University）**，全銜為**財團法人崑山科技大學**，簡稱**崑山科大**、**崑科大**，位於[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")[永康區崑山](../Page/永康區.md "wikilink")-{里}-崑大路，面積22.3483
[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")。於1965年4月29日經[教育部核定為](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")「崑山工商專科學校」。2000年奉教育部核定改名為科技大學。現有工程學院、商業管理學院、創意媒體學院、民生應用學院、國際學院等5個學院。

## 學校沿革

### 專科學校時期

  - 1964年10月，在創辦人[李正合先生及其夫人閔蓉蓉女士大力奔走下](../Page/李正合.md "wikilink")，擇地於現臺南市永康區大灣里，
    即古稱「鯽魚潭」故址，創立「崑山工業專科學校」。
  - 1965年，增設工業設計科、紡織工程科。
  - 1966年，增設五年制機械工程科、工業管理科。
  - 1967年，增設五年制電子工程科。
  - 1968年，增設五年制電機工程科。停招工業管理科。
  - 1971年8月，奉教育部核准設立二年制夜間部。
  - 1973年，工業設計科停招。
  - 1988年，增設環境工程科、工業工程與管理科。
  - 1991年8月，改名「崑山工商專科學校」。增設國際貿易科、電子資料處理科。
  - 1992年，增設二年制與五年制會計科、財務金融科。
  - 1993年，紡織工程科改名纖維工程科。
  - 1994年，增設二年制與五年制應用外語科英文組。電子資料處理科改名資訊管理科。
  - 1995年，增設視覺傳達設計科。

### 技術學院時期

  - 1996年8月，奉教育部核定改制為技術學院，更名為「崑山技術學院」，並附設專科部；夜間部亦同時改制為「進修推廣部」。設電子工程技術系、國際貿易系、資訊管理技術系。
  - 1997年，電子工程科改制電機工程技術系、環境工程科改制環境工程系、會計科改制會計技術系、財務金融科改制財務金融技術系。
  - 1998年，纖維工程系改名應用纖維造形系，並分設纖維造形組、纖維材料組之分組。增設不動產經營系、視覺傳達設計系、視訊傳播設計系、空間設計系、機械工程系。工業工程管理科改制工業工程與管理系。各系名去除技術二字。
  - 1999年，增設公共傳播系、幼兒保育系、不動產經營系。應用外語科停招日文組並改制為應用英語系。工業工程管理系改名產業經營管理系。

### 科技大學時期

  - 2000年8月，經教育部同意，改名「崑山科技大學」，並逐年停招五專及日二專。
  - 2001年，整合視覺傳達設計系、視訊傳播設計系、空間設計系成立設計學院。增設機械工程研究所、企業管理研究所、電機工程研究所。成立商業學院、管理學院。
  - 2002年，增設電子工程研究所。
  - 2003年，增設環境工程研究所、資訊管理研究所。
  - 2004年，應用纖維造形系改名為高分子材料系，並取消纖維造形組、纖維材料組之分組。公共傳播系改名公共關係暨廣告系。
  - 2005年，增設企業管理系、電腦與通訊系、資訊傳播系、資訊工程系。整合電腦與通訊系、資訊傳播系、資訊工程系及資訊管理系為資訊科技學院。原商業學院之公共關係暨廣告系改隸設計學院。設計學院改名創意媒體學院。商業學院與管理學院合併為商業管理學院。會計系改名會計資訊系。
  - 2007年，增設媒體藝術研究所、數位生活科技研究所、機械與能源工程研究所博士班。
  - 2008年，增設光電工程系及研究所。
  - 2010年，增設房地產開發與管理研究所、電腦與通訊研究所。
  - 2011年，高分子材料系改名為材料工程系。增設空間設計研究所、運動健康與休閒學士學位學程、旅遊文化發展學士學位學程、時尚模特兒事業學士學位學程、餐飲管理學士學位學程。
  - 2012年，人文科學學院改名為民生應用學院。增設學士後不動產估價學士學位學程、學士後汙水處理廠營運操作學士學位學程、學士後動畫學士學位學程。視覺傳達設計研究所增設策略行銷傳播組。
  - 2013年，增設環境設計研究所、學士後觀光餐飲創新學士學位學程。餐飲管理學士學位學程改名餐飲管理及廚藝學士學位學程；時尚模特兒事業學士學位學程改名時尚展演事業學士學位學程。不動產經營系與房地產開發與管理研究所系所合併為房地產開發與管理系暨研究所。停招應用英語系。獲選「發展典範科技大學計畫」8千萬元補助。
  - 2014年，民生應用二館正式落成啟用並特聘阿基師為講座教授。增設國際商務與金融研究所。
  - 2015年，旅遊文化發展學士學位學程改名為旅遊文化發展系。停招幼兒保育系日間部。創意媒體二館正式落成啟用。
  - 2016年，運動健康與休閒學士學位學程改名為休閒遊憩與運動管理系；餐飲管理及廚藝學士學位學程改名為餐飲管理及廚藝系；財務金融系改名為金融管理系。停招會計資訊系。
  - 2018年，調整學院系所架構：解散資訊科技學院，原下轄之資訊管理系改隸商業管理學院；資訊工程系、電腦與通訊系改隸工程學院；資訊傳播系改隸創意媒體學院。旅遊文化發展系改名旅遊文化系；資訊工程系數位生活科技碩士班改名資訊工程系碩士班。

## 教學單位

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:14pt;"><strong>工程學院</strong></p></th>
<th><p>光電工程系暨碩士班</p></th>
<th><p>材料工程系暨碩士班</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>電子工程系暨碩士班</p></td>
<td><p>電機工程系暨碩士班</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>機械工程系暨碩士班</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>機械與能源工程博士班
</dd>
</dl></td>
<td><p>環境工程系暨碩士班</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>資訊工程系暨碩士班</p></td>
<td><p>電腦與通訊系暨碩士班</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| <span style="font-size:14pt;">**商業管理學院** | 國際貿易系暨國際商務與金融碩士班 | 金融管理系 |
| ---------------------------------------- | ---------------- | ----- |
| 房地產開發與管理系暨碩士班                            | 企業管理系暨碩士班        |       |
| 資訊管理系暨碩士班                                |                  |       |

| <span style="font-size:14pt;">**創意媒體學院** | 空間設計系暨環境設計碩士班   | 公共關係暨廣告系 |
| ---------------------------------------- | --------------- | -------- |
| 視覺傳達設計系暨碩士班                              | 視訊傳播設計系暨媒體藝術碩士班 |          |
| 資訊傳播系                                    |                 |          |

| <span style="font-size:14pt;">**民生應用學院** | 旅遊文化系    | 時尚展演事業學士學位學程 |
| ---------------------------------------- | -------- | ------------ |
| 休閒遊憩與運動管理系                               | 餐飲管理及廚藝系 |              |
| 幼兒保育系（四技進修部）                             | 外語中心     |              |

| <span style="font-size:14pt;">**國際學院** | 國際機械工程學士學位學程、碩士學位學程 | 國際電機工程學士學位學程 |
| -------------------------------------- | ------------------- | ------------ |
| 國際綠能材料學士學位學程                           | 國際商務與金融行銷學士學位學程     |              |
| 國際企業管理學士學位學程、碩士學位學程                    | 國際媒體設計與品牌應用學士學位學程   |              |
| 國際資訊科技與多媒體應用學士學位學程                     | 華語中心                |              |

## 其他單位

| <span style="font-size:14pt;">其他單位 | 奈米研發中心           | 保健科技中心 |
| ---------------------------------- | ---------------- | ------ |
| 潔淨能源中心                             | 微精密製造中心          |        |
| 智慧車輛研發中心                           | 永續環境暨先進遙測中心      |        |
| 科技管理研究中心                           | 雲端大數據分析暨資通安全研發中心 |        |
| 藝術中心                               | 創意影音中心           |        |
| 創新創業育成中心                           | 資訊科技研究發展中心       |        |
| 崑山科技大學附設幼稚園                        | 樂齡大學             |        |
| 崑山實習旅行社                            | 通識教育中心           |        |

## 學校環境

### 校舍大樓

[Floor_plan_of_Kun_Shan_University_20070717.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Floor_plan_of_Kun_Shan_University_20070717.jpg "fig:Floor_plan_of_Kun_Shan_University_20070717.jpg")

  - A 行政中心、汙水處理廠、太陽能屋、藝術中心、警衛室、大廣場
  - B **商業管理學院**（商學一館－創新創業育成大樓、商學二館、商學三館、青蛙廣場）
  - C **創意媒體學院**（創媒一館、創媒二館）
  - D **空間設計系**（設計一館、設計三館、紅場）
  - E **工程學院**（工程一館、工程二館、工程三館）
  - F **學生宿舍區**（北苑、南苑、元苑、興苑、蓉苑、學生活動中心兼課外活動指導組）
  - G 體育館
  - H **民生應用學院**（民生一館、民生二館、崑山會議廳、崑山附設幼兒園）
  - I 原**資訊科技學院**（資訊一館、資訊二館、資訊三館、資訊四館、資訊五館、鯉魚廣場）
  - L 圖書資訊館、崑山藝廊、國際會議中心
  - P 第五、六停車場、涼亭
  - S 籃球場、游泳池、田徑場、司令台、排球場、網球場
  - T／R 教學／研究大樓
  - W 水池
  - Y 雲青館

[Kun_Shan_University_of_Technology_02.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kun_Shan_University_of_Technology_02.jpg "fig:Kun_Shan_University_of_Technology_02.jpg")

[Kun_Shan_University_of_Technology_03.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kun_Shan_University_of_Technology_03.jpg "fig:Kun_Shan_University_of_Technology_03.jpg")

[Kun_Shan_University_of_Technology_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kun_Shan_University_of_Technology_01.jpg "fig:Kun_Shan_University_of_Technology_01.jpg")

[Kun_Shan_University_of_Technology_04.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kun_Shan_University_of_Technology_04.jpg "fig:Kun_Shan_University_of_Technology_04.jpg")

## 姐妹校

目前與298所海外大學締結姐妹校。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/亞洲.md" title="wikilink">亞洲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/中國大陆.md" title="wikilink">中國大陆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/海南大學.md" title="wikilink">海南大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/同濟大學.md" title="wikilink">同濟大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廈門大學.md" title="wikilink">廈門大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/蘭州大學.md" title="wikilink">蘭州大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/東華大學.md" title="wikilink">東華大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/哈爾濱工程大學.md" title="wikilink">哈爾濱工程大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中國石油大學(華東).md" title="wikilink">中國石油大學(華東)</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東交通學院.md" title="wikilink">山東交通學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東現代職業學校.md" title="wikilink">山東現代職業學校</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東理工大學.md" title="wikilink">山東理工大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東勞動職業技術學校.md" title="wikilink">山東勞動職業技術學校</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東職業學院.md" title="wikilink">山東職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/曲阜師範大學.md" title="wikilink">曲阜師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中山職業技術學院.md" title="wikilink">中山職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/天津師範大學津沽學院.md" title="wikilink">天津師範大學津沽學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/北京理工大學珠海學院.md" title="wikilink">北京理工大學珠海學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/四川職業技術學院.md" title="wikilink">四川職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/安陽工學院.md" title="wikilink">安陽工學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/成都紡織高等專科學校.md" title="wikilink">成都紡織高等專科學校</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/西安建築科技大學.md" title="wikilink">西安建築科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河南理工大學.md" title="wikilink">河南理工大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/泰山職業技術學院.md" title="wikilink">泰山職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/浙江萬里學院.md" title="wikilink">浙江萬里學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/深圳職業技術學院.md" title="wikilink">深圳職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/渭南師範學院.md" title="wikilink">渭南師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/湖北大學.md" title="wikilink">湖北大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/華南師範大學增城學院.md" title="wikilink">華南師範大學增城學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/華南理工大學廣州學院.md" title="wikilink">華南理工大學廣州學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/貴州師範大學.md" title="wikilink">貴州師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/寧波大紅鷹學院.md" title="wikilink">寧波大紅鷹學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/肇慶工商職業技術學院.md" title="wikilink">肇慶工商職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/肇慶學院.md" title="wikilink">肇慶學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州城建職業學院.md" title="wikilink">廣州城建職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州華立科技職業學院.md" title="wikilink">廣州華立科技職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東工程職業技術學院.md" title="wikilink">廣東工程職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東工業大學華立學院.md" title="wikilink">廣東工業大學華立學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東水利電力職業技術學院.md" title="wikilink">廣東水利電力職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東交通職業技術學院.md" title="wikilink">廣東交通職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東技術師範學院.md" title="wikilink">廣東技術師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東建設職業技術學院.md" title="wikilink">廣東建設職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東科貿職業學院.md" title="wikilink">廣東科貿職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東科學技術職業學院.md" title="wikilink">廣東科學技術職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東海洋大學寸金學院.md" title="wikilink">廣東海洋大學寸金學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東商學院.md" title="wikilink">廣東商學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東培正學院.md" title="wikilink">廣東培正學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東農工商職業技術學院.md" title="wikilink">廣東農工商職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東輕工職業技術學院.md" title="wikilink">廣東輕工職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東嶺南職業技術學院.md" title="wikilink">廣東嶺南職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/樂山職業技術學院.md" title="wikilink">樂山職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/魯東大學.md" title="wikilink">魯東大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/應天職業技術學院.md" title="wikilink">應天職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/濟南職業學院.md" title="wikilink">濟南職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/濰坊學院.md" title="wikilink">濰坊學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/上海立達職業技術學院.md" title="wikilink">上海立達職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/上海建橋學院.md" title="wikilink">上海建橋學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/大連海洋大學.md" title="wikilink">大連海洋大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/大連醫科大學.md" title="wikilink">大連醫科大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東畜牧獸醫職業學院.md" title="wikilink">山東畜牧獸醫職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中國海洋大學.md" title="wikilink">中國海洋大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/內蒙古工業大學.md" title="wikilink">內蒙古工業大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/北京科技職業學院.md" title="wikilink">北京科技職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/北京師範大學珠海分校.md" title="wikilink">北京師範大學珠海分校</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/合肥師範學院.md" title="wikilink">合肥師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/吉首大學.md" title="wikilink">吉首大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/成都農業科技職業學院.md" title="wikilink">成都農業科技職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/西安工業大學.md" title="wikilink">西安工業大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/西華師範大學.md" title="wikilink">西華師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/佛山職業技術學院.md" title="wikilink">佛山職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/武漢紡織大學.md" title="wikilink">武漢紡織大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河源職業技術學院.md" title="wikilink">河源職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/長江大學.md" title="wikilink">長江大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/青島港灣職業技術學院.md" title="wikilink">青島港灣職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/南京曉莊學院.md" title="wikilink">南京曉莊學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/重慶工程職業技術學院.md" title="wikilink">重慶工程職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/重慶工業職業技術學院.md" title="wikilink">重慶工業職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/重慶科技學院.md" title="wikilink">重慶科技學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/重慶航天職業技術學院.md" title="wikilink">重慶航天職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/重慶電子工程職業學院.md" title="wikilink">重慶電子工程職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/浙江紡織服裝職業技術學院.md" title="wikilink">浙江紡織服裝職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/深圳信息職業技術學院.md" title="wikilink">深圳信息職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/聊城大學.md" title="wikilink">聊城大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廊坊衛生職業學院.md" title="wikilink">廊坊衛生職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/華僑大學.md" title="wikilink">華僑大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/順德職業技術學院.md" title="wikilink">順德職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/煙臺職業學院.md" title="wikilink">煙臺職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/福州海峽職業技術學院.md" title="wikilink">福州海峽職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/福建師範大學.md" title="wikilink">福建師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州大學.md" title="wikilink">廣州大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州科技職業技術學院.md" title="wikilink">廣州科技職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州番禺職業技術學院.md" title="wikilink">廣州番禺職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州華夏職業學院.md" title="wikilink">廣州華夏職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣州華商職業學院.md" title="wikilink">廣州華商職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東女子職業技術學院.md" title="wikilink">廣東女子職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東藥學院.md" title="wikilink">廣東藥學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/濰坊科技學院.md" title="wikilink">濰坊科技學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/蘇州工業園區職業技術學院.md" title="wikilink">蘇州工業園區職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/濰坊工程職業學院.md" title="wikilink">濰坊工程職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/濰坊職業學院.md" title="wikilink">濰坊職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東交通職業學院.md" title="wikilink">山東交通職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中山市技師學院.md" title="wikilink">中山市技師學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/肇慶科技職業技術學院.md" title="wikilink">肇慶科技職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東海洋大學.md" title="wikilink">廣東海洋大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廣東創新科技職業學院.md" title="wikilink">廣東創新科技職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/濟南大學.md" title="wikilink">濟南大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東工業職業學院.md" title="wikilink">山東工業職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/青島酒店管理職業技術學院.md" title="wikilink">青島酒店管理職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/雲南開放大學.md" title="wikilink">雲南開放大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/蘭州理工大學.md" title="wikilink">蘭州理工大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/蘭州交通大學.md" title="wikilink">蘭州交通大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/天水師範學院.md" title="wikilink">天水師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/安徽工程大學.md" title="wikilink">安徽工程大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/北京聯合大學.md" title="wikilink">北京聯合大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東師範大學歷山學院.md" title="wikilink">山東師範大學歷山學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/大連職業技術學院.md" title="wikilink">大連職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/遼寧金融職業學院.md" title="wikilink">遼寧金融職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/遼寧現代服務職業學院.md" title="wikilink">遼寧現代服務職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/遼寧經濟職業技術學院.md" title="wikilink">遼寧經濟職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/廈門南洋職業學院.md" title="wikilink">廈門南洋職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/福建師範大學協和學院.md" title="wikilink">福建師範大學協和學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/現代管理大學.md" title="wikilink">現代管理大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/無錫南洋職業技術學院.md" title="wikilink">無錫南洋職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東水利職業學院.md" title="wikilink">山東水利職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/貴州工業職業技術學院.md" title="wikilink">貴州工業職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/玉溪師範學院.md" title="wikilink">玉溪師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中山火炬職業技術學院.md" title="wikilink">中山火炬職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/浙江工商職業技術學院.md" title="wikilink">浙江工商職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/雲南財經大學.md" title="wikilink">雲南財經大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/西安歐亞學院.md" title="wikilink">西安歐亞學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/杭州萬向職業技術學院.md" title="wikilink">杭州萬向職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/北京電子科技職業學院.md" title="wikilink">北京電子科技職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河西學院.md" title="wikilink">河西學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東外國語職業學院.md" title="wikilink">山東外國語職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/山東英才學院.md" title="wikilink">山東英才學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/曲靖師範學院.md" title="wikilink">曲靖師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/魯南技師學院.md" title="wikilink">魯南技師學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/臨沂市技師學院.md" title="wikilink">臨沂市技師學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/曲靖師範學院.md" title="wikilink">曲靖師範學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/文山學院.md" title="wikilink">文山學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/包頭職業技術學院.md" title="wikilink">包頭職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/江蘇信息職業技術學院.md" title="wikilink">江蘇信息職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/隴東學院.md" title="wikilink">隴東學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/臨沂職業學院.md" title="wikilink">臨沂職業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/玉溪農業職業技術學院.md" title="wikilink">玉溪農業職業技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/印度.md" title="wikilink">印度</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/什加馬塔凡士諾德維大學.md" title="wikilink">什加馬塔凡士諾德維大學</a>（Shri Mata Vaishno Devi University）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/柬埔寨.md" title="wikilink">柬埔寨</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/皇家法律與經濟大學.md" title="wikilink">皇家法律與經濟大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/泰國.md" title="wikilink">泰國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/暹羅商業管理學院.md" title="wikilink">暹羅商業管理學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/北曼谷國王科技大學.md" title="wikilink">北曼谷國王科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/碧武里皇家大學.md" title="wikilink">碧武里皇家大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/詩納卡甯威洛大學.md" title="wikilink">詩納卡甯威洛大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/曼谷北部大學.md" title="wikilink">曼谷北部大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/斯巴頓大學.md" title="wikilink">斯巴頓大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/程逸皇家大學.md" title="wikilink">程逸皇家大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/清邁北方大學.md" title="wikilink">清邁北方大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/薩卡辛大學.md" title="wikilink">薩卡辛大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/孔敬大學.md" title="wikilink">孔敬大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/馬來西亞.md" title="wikilink">馬來西亞</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/英豪多媒體傳播學院.md" title="wikilink">英豪多媒體傳播學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/英迪學院.md" title="wikilink">英迪學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/Mc_Orange_Institute.md" title="wikilink">Mc Orange Institute</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/太平洋學院.md" title="wikilink">太平洋學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/大同韓新學院.md" title="wikilink">大同韓新學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/南方大學學院.md" title="wikilink">南方大學學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/Point_College.md" title="wikilink">Point College</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/越南.md" title="wikilink">越南</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/胡志明市技術師範大學.md" title="wikilink">胡志明市技術師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學.md" title="wikilink">河內國家大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內百科工藝大學.md" title="wikilink">河內百科工藝大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/峴港百科大學.md" title="wikilink">峴港百科大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/同奈大學.md" title="wikilink">同奈大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/西貢冶金機械技術學院.md" title="wikilink">西貢冶金機械技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學所屬之師範外語大學.md" title="wikilink">河內國家大學所屬之師範外語大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學所屬之自然科學大學.md" title="wikilink">河內國家大學所屬之自然科學大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學所屬之社會人文科學大學.md" title="wikilink">河內國家大學所屬之社會人文科學大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學所屬之工藝大學.md" title="wikilink">河內國家大學所屬之工藝大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學所屬之經濟系.md" title="wikilink">河內國家大學所屬之經濟系</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內外貿大學.md" title="wikilink">河內外貿大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內工業學院.md" title="wikilink">河內工業學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內經營管理大學.md" title="wikilink">河內經營管理大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內外語大學.md" title="wikilink">河內外語大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/順化科學大學.md" title="wikilink">順化科學大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/胡志明市師範科技大學.md" title="wikilink">胡志明市師範科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/順化大學所屬之經濟大學.md" title="wikilink">順化大學所屬之經濟大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/太原師範大學.md" title="wikilink">太原師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內商業大學.md" title="wikilink">河內商業大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國民經濟大學.md" title="wikilink">河內國民經濟大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/越南遠東大學.md" title="wikilink">越南遠東大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/胡志明市百科大學.md" title="wikilink">胡志明市百科大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/胡志明市人文社會大學.md" title="wikilink">胡志明市人文社會大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/越南順化大學.md" title="wikilink">越南順化大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/順化大學所屬科學大學.md" title="wikilink">順化大學所屬科學大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/越南農林大學.md" title="wikilink">越南農林大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/越南東亞大學.md" title="wikilink">越南東亞大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/越南廣平大學.md" title="wikilink">越南廣平大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/峴港大學所屬師範大學.md" title="wikilink">峴港大學所屬師範大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/峴港大學所屬高等工藝學校.md" title="wikilink">峴港大學所屬高等工藝學校</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/河內國家大學所屬外語大學.md" title="wikilink">河內國家大學所屬外語大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/經濟技術工業大學.md" title="wikilink">經濟技術工業大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/維新大學.md" title="wikilink">維新大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/韓國.md" title="wikilink">韓國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/漢城大學.md" title="wikilink">漢城大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/永進專門大學.md" title="wikilink">永進專門大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/仁德大學.md" title="wikilink">仁德大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/韓世大學.md" title="wikilink">韓世大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/映像大學.md" title="wikilink">映像大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/慶旼大學.md" title="wikilink">慶旼大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/韓國數碼首爾文化藝術大學.md" title="wikilink">韓國數碼首爾文化藝術大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/慶熙大學.md" title="wikilink">慶熙大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/大真大學.md" title="wikilink">大真大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/國立韓國藝術綜合大學.md" title="wikilink">國立韓國藝術綜合大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/慶星大學.md" title="wikilink">慶星大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/仁川才能大學.md" title="wikilink">仁川才能大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/韓南大學.md" title="wikilink">韓南大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/別府大學.md" title="wikilink">別府大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/菲律賓.md" title="wikilink">菲律賓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/美洲.md" title="wikilink">美洲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/巴拿馬.md" title="wikilink">巴拿馬</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/巴拿馬聖母馬利亞天主教大學.md" title="wikilink">巴拿馬聖母馬利亞天主教大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/巴拿馬共和國巴拿馬大學.md" title="wikilink">巴拿馬共和國巴拿馬大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/拉丁美洲科技大學.md" title="wikilink">拉丁美洲科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/巴拿馬科技大學.md" title="wikilink">巴拿馬科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/尼加拉瓜.md" title="wikilink">尼加拉瓜</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/聖母瑪麗亞大學.md" title="wikilink">聖母瑪麗亞大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/湯瑪斯摩爾大學.md" title="wikilink">湯瑪斯摩爾大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/拉丁美洲科技大學.md" title="wikilink">拉丁美洲科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/瓜地馬拉.md" title="wikilink">瓜地馬拉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/Universidad_del_ISTMO.md" title="wikilink">Universidad del ISTMO</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/伽利略大學.md" title="wikilink">伽利略大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/狄瓦耶大學.md" title="wikilink">狄瓦耶大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/宏都拉斯.md" title="wikilink">宏都拉斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中美洲科技大學.md" title="wikilink">中美洲科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/洪都拉斯國立自治大學.md" title="wikilink">洪都拉斯國立自治大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/羅瑞特國際大學集團.md" title="wikilink">羅瑞特國際大學集團</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/杜克大學.md" title="wikilink">杜克大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/林肯大學.md" title="wikilink">林肯大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/矽谷大學.md" title="wikilink">矽谷大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/聖道大學.md" title="wikilink">聖道大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/長島大學.md" title="wikilink">長島大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/羅倫斯科技大學.md" title="wikilink">羅倫斯科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/霍奇斯大學.md" title="wikilink">霍奇斯大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/伯克利大學.md" title="wikilink">伯克利大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/阿肯色大學.md" title="wikilink">阿肯色大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/佛羅里達中央大學.md" title="wikilink">佛羅里達中央大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/阿肯色大學小石城分校.md" title="wikilink">阿肯色大學小石城分校</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/美國管理科技大學.md" title="wikilink">美國管理科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/哥斯大黎加.md" title="wikilink">哥斯大黎加</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/哥斯大黎加國家大學.md" title="wikilink">哥斯大黎加國家大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/哥斯大黎加大學.md" title="wikilink">哥斯大黎加大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/哥斯大黎加拉丁大學.md" title="wikilink">哥斯大黎加拉丁大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/薩爾瓦多.md" title="wikilink">薩爾瓦多</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/中美洲大學.md" title="wikilink">中美洲大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/薩爾瓦多大學.md" title="wikilink">薩爾瓦多大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/東博斯科大學.md" title="wikilink">東博斯科大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/貝里斯.md" title="wikilink">貝里斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/多明尼加.md" title="wikilink">多明尼加</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/歐洲.md" title="wikilink">歐洲</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/俄羅斯大學聯合會.md" title="wikilink">俄羅斯大學聯合會</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/別爾哥羅德州立科技大學.md" title="wikilink">別爾哥羅德州立科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/莫斯科州立設計與科技大學.md" title="wikilink">莫斯科州立設計與科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/皮亞季戈爾斯克語言大學.md" title="wikilink">皮亞季戈爾斯克語言大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/俄羅斯保險學院.md" title="wikilink">俄羅斯保險學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/科學儀器工程技術設計研究院.md" title="wikilink">科學儀器工程技術設計研究院</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/南聯邦大學.md" title="wikilink">南聯邦大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/羅斯托夫州交通大學.md" title="wikilink">羅斯托夫州交通大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/曼徹斯特都會大學.md" title="wikilink">曼徹斯特都會大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/亞伯汀大學.md" title="wikilink">亞伯汀大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/密德薩斯大學.md" title="wikilink">密德薩斯大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/西英格蘭大學.md" title="wikilink">西英格蘭大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/桑德蘭大學.md" title="wikilink">桑德蘭大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/捷克.md" title="wikilink">捷克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/俄斯特拉發理工大學.md" title="wikilink">俄斯特拉發理工大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/斯洛維尼亞.md" title="wikilink">斯洛維尼亞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/奧地利.md" title="wikilink">奧地利</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大洋洲.md" title="wikilink">大洋洲</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/紐西蘭.md" title="wikilink">紐西蘭</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/梅西大學.md" title="wikilink">梅西大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/威靈頓技術學院.md" title="wikilink">威靈頓技術學院</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/奧克蘭科技大學.md" title="wikilink">奧克蘭科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/澳大利亞.md" title="wikilink">澳大利亞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/詹姆士庫克大學.md" title="wikilink">詹姆士庫克大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/旋濱科技大學.md" title="wikilink">旋濱科技大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/南澳大學.md" title="wikilink">南澳大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/南昆士蘭大學.md" title="wikilink">南昆士蘭大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/南十字星大學.md" title="wikilink">南十字星大學</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 學校特色

  - 2001年
      - 視訊系創辦「[螺絲起子國際學生短片創作影展](../Page/螺絲起子國際學生短片創作影展.md "wikilink")」。\[1\]

<!-- end list -->

  - 2007年
      - 崑山科技大學圖書館資訊館運用全國第一套RFID自動還書分類系統，國內科技大學中面積最大的圖書館。

<!-- end list -->

  - 2008年
      - 1111人力銀行「企業愛用校系調查」獲得第五名。\[2\]
      - 崑山科技大學校內擁有古臺灣八景之一「崑山湖」。\[3\]

<!-- end list -->

  - 2009年
      - 連緒三年獲得[中華人民共和國工程師學會](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")「優秀工程學生獎」。\[4\]
      - 崑山科技大學通過98年度[教育部](../Page/教育部.md "wikilink")：「學海築夢」獎助大學校院海外專業實習計畫。\[5\]
      - 與大韓民國[漢城大學締結](../Page/漢城大學.md "wikilink")[姐妹校後](../Page/姐妹.md "wikilink")，進行第一次學術交流。\[6\]
  - 2010年
      - 1111人力銀行「企業愛用校系調查」獲得第二名。\[7\]
  - 2013年
      - 獲得「[發展典範科技大學計畫](../Page/發展典範科技大學計畫.md "wikilink")」補助計畫。

## 交通

  - [大台南公車](../Page/大台南公車.md "wikilink")：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>width = 50px|路線</p></th>
<th><p>width = 90px|營運業者</p></th>
<th><p>width = 200px|起訖</p></th>
<th><p>width = 200px|經由</p></th>
<th><p>width = 400px|備註</p></th>
<th><p>width = 60px|侯車地點</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color=#9900FF><strong>2</strong></font></p></td>
<td><p><a href="../Page/府城客運.md" title="wikilink">府城客運</a></p></td>
<td><p><strong>崑山科大</strong>－安平白鷺灣社區</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺南車站.md" title="wikilink">臺南車站</a>、<a href="../Page/安平古堡.md" title="wikilink">安平古堡</a></p></td>
<td><ul>
<li>部分班次延駛至三鯤鯓。</li>
<li>平日部分班次延駛至四草。</li>
<li>部分班次繞駛復華里。</li>
</ul></td>
<td><p>崑大路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color=#9900FF><strong>19</strong></font></p></td>
<td><p>安平原住民文化會館－<a href="../Page/大灣高中.md" title="wikilink">大灣高中</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大灣.md" title="wikilink">大灣</a>、<strong>崑山科大</strong>、<a href="../Page/臺南車站.md" title="wikilink">臺南車站</a>、永華市政中心、<a href="../Page/億載金城.md" title="wikilink">億載金城</a></p></td>
<td><ul>
<li>平日部分班次延駛至<a href="../Page/臺南海事.md" title="wikilink">臺南海事</a>。</li>
<li>19路區間車行駛大灣高中－臺南車站。</li>
</ul></td>
<td><p><a href="../Page/市道180號.md" title="wikilink">大灣路</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color=#9900FF><strong>20</strong></font></p></td>
<td><p><a href="../Page/南紡購物中心.md" title="wikilink">南紡購物中心</a>－海東國小</p></td>
<td><p><strong>崑山科大</strong>、<a href="../Page/永康車站.md" title="wikilink">永康車站</a>、鹽行、安南醫院</p></td>
<td><ul>
<li>20路區間車行駛安南醫院－南紡購物中心。</li>
</ul></td>
<td><p>大灣路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color=#00b14f><strong>綠17</strong></font></p></td>
<td><p><a href="../Page/興南客運.md" title="wikilink">興南客運</a></p></td>
<td><p>安平工業區－<a href="../Page/興南客運新化站.md" title="wikilink">新化站</a></p></td>
<td><p>大灣、<strong>崑山科大</strong>、<a href="../Page/臺南車站.md" title="wikilink">臺南車站</a></p></td>
<td></td>
<td><p>大灣路</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 公路：[TWHW1.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWHW1.svg "fig:TWHW1.svg")[大灣交流道](../Page/大灣交流道.md "wikilink")、、崑大路、大灣東路、[永大路](../Page/永大路.md "wikilink")
  - [公共自行車T-Bike](../Page/臺南市公共自行車租賃系統.md "wikilink")
      - 崑山科大站：24車位，崑大路大門口旁人行道上。
  - 捷運：[台南捷運綠線](../Page/台南捷運綠線.md "wikilink")（規劃中）

## 知名校友

### 政府機關/政治界

  - [方來進](../Page/方來進.md "wikilink")：曾任[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")、[高雄市政府勞工局局長](../Page/高雄市政府.md "wikilink")、[台灣勞工陣線主席](../Page/台灣勞工陣線.md "wikilink")
  - [施台生](../Page/施台生.md "wikilink")：曾任[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")
  - 張森穆：[臺南市政府民政局戶政科科長](../Page/臺南市政府.md "wikilink")

### 演藝/媒體界

  - [張榮吉](../Page/張榮吉.md "wikilink")：知名導演，曾獲得[第49屆金馬獎最佳新導演](../Page/第49屆金馬獎.md "wikilink")
  - [李哲光](../Page/李哲光.md "wikilink")：知名導演（媒體藝術研究所畢業）
  - 李念修：導演，其代表作有《街舞狂潮》與《奇蹟的夏天》，分別榮獲第43屆與第47屆金馬獎最佳紀錄片。（2004年視訊傳播設計系畢業）
  - [趙樹海](../Page/趙樹海.md "wikilink")：藝人
  - [張再興](../Page/張再興.md "wikilink")：藝人（媒體藝術研究所畢業）
  - [高佳群](../Page/高佳群.md "wikilink")：歌手
  - [曾威豪](../Page/曾威豪.md "wikilink")：歌手（視覺傳達設計系畢業）
  - 沈聖哲：歌手，[棉花糖(組合)成員](../Page/棉花糖\(組合\).md "wikilink")（公共關係暨廣告系畢業）
  - [林英雄](../Page/林英雄.md "wikilink") 知名youtuber
    為[英雄日常創辦人](../Page/英雄日常.md "wikilink")

### 企業界

  - 李宗隆：興南興廣告股份有限公司、興南旅行社股份有限公司總經理（2004年企業管理系研究所畢業)
  - 吳永茂：東陽事業集團副董事長（1971年畢業畢業）
  - 郭海濱：力伽實業董事長
  - 曾韋龍：閩榮集團董事長（現任崑山科技大學董事長）
  - 吳維忠：美隆工業公司共同創辦人暨董事長、[逢甲大學電聲研究所教授](../Page/逢甲大學.md "wikilink")(1970年電機工程系畢業）
  - 翁麗美：聯維集團副董事長
  - 沈尚宜：大亞電纜總經理
  - 林忠憲：全立發機械總經理
  - 林義山：三洋藥品工業股份有限公司經理、本校校友總會副總會長

### 學術/教育界

### 張偉能1983年電機科儀控組畢業：長庚大學電機系教授電機博士

蔡耀文1983年電機科儀控組畢業：大葉大學工學院副院長電機博士

  - 張傳育：[國立雲林科技大學特聘教授兼研發長](../Page/國立雲林科技大學.md "wikilink")

### 漫畫界

  - [顏浩鵬](../Page/顏浩鵬.md "wikilink")：漫畫家，其代表作有《哀傷浮游》（視覺傳達設計系畢業）

### 建築/設計

  - 杜立筠：唯將建築師事務所主持建築師

### 地產界

  - 黃炯輝：欣巴巴事業董事長（房地產開發與管理系畢業）

## 相關人物

  - [李正合](../Page/李正合.md "wikilink")
  - [田炯錦](../Page/田炯錦.md "wikilink")

## 相關條目

  - [發展典範科技大學計畫](../Page/發展典範科技大學計畫.md "wikilink")

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

  - [崑山科技大學圖書館](http://www.lib.ksu.edu.tw)
  - [崑山科技大學校友會](http://www.ams.ksu.edu.tw:8080/alumni/index.aspx)
  - [崑山科技大學校友教育基金會](http://www.ams.ksu.edu.tw:8080/ksu/index.html)
  - [崑山科技大學開放式課程](http://ocw.ksu.edu.tw)
  - [崑山網路大學](http://elearning.ksu.edu.tw)

[\*](../Category/崑山科技大學.md "wikilink")
[Category:1965年創建的教育機構](../Category/1965年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:台南市大專院校](../Category/台南市大專院校.md "wikilink")
[Category:永康區](../Category/永康區.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.